# Installation
---

Auf der Webseite von Thonny stehen Installationsprogramme für Windows, macOS und Linux zu Verfügung:

* [:link: Offizielle Webseite von Thonny](http://thonny.org/)

In den folgenden Abschnitten wird die Installation schrittweise erklärt.

### :mdi-microsoft-windows: Installation auf Windows

Lade Thonny herunter und installiere es:

* [:download: Thonny 3.3.13 für Windows][1]

::: details Installation Schritt für Schritt

1. Lade das Installationsprogramm mit dem obenstehenden Link herunter und starte es anschliessend. Wenn du das folgende Fenster siehst, klicke auf _Next_:

    ![](./install-1.png)

2. Klicke auf _Next_:

    ![](./install-2.png)

3. Klicke auf _Next_:

    ![](./install-3.png)

4. Klicke auf _Next_:

    ![](./install-4.png)

5. Klicke auf _Install_:

    ![](./install-5.png)

6. Hier einfach geduldig warten:

    ![](./install-6.png)

7. Geschafft! Klicke auf _Finish_:

    ![](./install-7.png)

:::

### :mdi-apple: Installation auf macOS

* [:download: Thonny 3.3.13 für macOS][2]


[1]: https://github.com/thonny/thonny/releases/download/v3.3.13/thonny-3.3.13.exe
[2]: https://github.com/thonny/thonny/releases/download/v3.3.13/thonny-3.3.13.pkg
